# Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không

U xơ tử cung là khối u lành tính tiến triển từ cơ tử cung. Đây là bệnh vô cùng hoặc thấy ở phụ nữ trong độ tuổi sinh sản từ 30 đến 50 tuổi. Bệnh tuy vậy không khá hiểm nguy nhưng nếu như không được trị liệu nhanh chóng sẽ dẫn đến các tác hại ảnh hưởng tới sức khỏe bạn nam. Một trong các hậu quả đấy là kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không. Cùng phòng khám tìm hiểu bài viết sau:

Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link hỗ trợ miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe

U xơ tử cung là bệnh gì?
Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
U xơ tử cung là bệnh hay thấy tại phụ nữ trong độ tuổi sinh sản. Tùy thuộc theo khu vực cũng như kích thước u mà bệnh lí dấu hiệu với những triệu chứng không giống nhau. Nếu u xơ nhỏ cũng như không dẫn tới rối loạn kinh nguyệt và không cản trở thụ thai thì bạn chỉ buộc phải theo dõi cũng như không cần trị.

Ngược lại, nếu như u xơ tử cung lớn, dẫn đến rong kinh, đau bụng kinh hoặc vô sinh, sẩy thai thì khi này bạn buộc phải được trị. Tùy thuộc theo dòng u cũng như tình trạng sức khỏe của người phụ nữ mà có nhiều biện pháp điều trị khác nhau, việc lựa chọn cách trị liệu phụ thuộc vào sự lựa chọn của nam giới cùng với hỗ trợ của b.sĩ chuyên khoa phụ sản.

Dấu hiệu nào báo hiệu bạn có thể đã bị u xơ tử cung?
những biểu hiện thường xảy ra tại nam giới u xơ tử cung là:

Âm đạo xuất huyết thất thường
dấu hiệu thiếu máu: quý ông thường có da xanh xao và hay mệt mỏi. Khi thiếu máu nặng dẫn tới choáng váng cũng như có khả năng ngất.
Cảm giác rất khó chịu, đau âm ỉ vùng bụng dưới, đặc biệt là khi khối u có kích thước to.
Khí hư loãng như nước.
tiểu tiện thường xuyên.
Đau khi quan hệ đường tình dục.
Sờ thấy khối u ở hạ vị (vùng bụng dưới rốn).
Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
hơn nữa còn có những phụ nữ phát hiện u xơ tử cung sau khá nhiều năm không có thai hay sẩy thai liên tiếp.

lúc u xơ được tìm ra, nó có thể tiếp tục tiến triển cho đến khi mãn kinh. Lúc nồng độ hormon estrogen giảm xuống khi mãn kinh, khối u xơ tử cung có khả năng sẽ nhỏ lại.

Nguyên nhân dẫn đến bệnh u xơ tử cung là gì?
các bác sĩ vẫn chưa phát hiện nguyên do gây bệnh lí chính xác. Bác sĩ chuyên khoa không bao giờ tìm thấy u xơ tử cung ở phụ nữ trước tuổi sinh sản cũng như bệnh lí thường thấy hơn ở phụ nữ sinh nở nhiều lần. Sau khi mãn kinh, có vô cùng ít trường hợp phụ nữ mắc bệnh lí u xơ tử cung.

tuy, vài yếu tố có thể kết hợp với nhau để gây ra bệnh:

Thay đổi di truyền: rất nhiều u xơ mang sự thay đổi gen khác với tế bào cơ tử cung thông thường. Có bằng chứng cho rằng rằng u xơ có xu hướng xuất hiện theo gia đình và trẻ sinh đôi cùng trứng có khả năng cùng bị u xơ cao hơn trẻ sinh đôi khác trứng.
Estrogen cũng như progesterone, hai hormone kích thích sự tiến triển của nội mạc tử cung trong mỗi chu kỳ kinh nguyệt để chuẩn mắc cho sự sinh nở nhiều lần, dường như đã góp phần thúc đẩy sự phát triển của u xơ. U xơ có khá nhiều thụ thể estrogen và progesterone hơn những tế bào cơ tử cung bình thường cũng như có xu hướng teo lại sau mãn kinh do sự suy giảm hormone.
những yếu tố tăng trưởng khác. Các yếu tố giúp cơ thể duy trì nội môi, chẳng hạn như yếu tố tăng trưởng giống insulin, có thể hậu quả tới sự tiến triển của u xơ.
Nguy cơ mắc bệnh u xơ tử cung
các ai thường bị bệnh u xơ tử cung?
Khoảng 60% phụ nữ trên 50 tuổi bị bắt buộc u xơ tử cung. U xơ phổ biến nhất tại phụ nữ trong độ tuổi từ 40 tới 50 tuối. Bạn có thể hạn chế chức năng mắc bệnh bằng cách hạn chế một số yếu tố nguy cơ. Hãy tham khảo ý kiến bác sĩ để biết thêm kiến thức.

một số yếu tố khiến tăng tỉ lệ mắc bệnh u xơ tử cung?
Có rất nhiều yếu tố làm tăng nguy cơ mắc bệnh u xơ tử cung, chẳng hạn như:

Bạn đang ở độ tuổi sinh sản
Mức estrogen của bạn bất thường do bệnh lí hay sử dụng ma túy
Tiền sử gia đình có người bị u xơ tử cung
Phụ nữ da đen có khá nhiều chức năng bị u xơ tử cung, bệnh lí xảy ra lúc trẻ hơn, có khá nhiều u xơ hoặc u lớn hơn
Có kinh kịp thời
Chế độ ăn giàu thịt đỏ và ít rau xanh, trái cây và sữa
Uống rượu, bia.
Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
khi khối u phát triển lớn, huyết không còn theo ra chu kỳ nữa mà có khả năng xảy ra bất kỳ khi nào(gọi là rong huyết), dẫn đến thiếu máu, khiến phái mạnh mệt mỏi, xanh xao…Nếu khối u tiến triển thành khối polyp (bướu thịt) tụt vào âm đạo,mức độ xuất huyết sẽ càng nhiều cũng như nặng thêm. Mỗi lúc sinh hoạt đường tình dục sẽ có cảm giác đau rát, máu ra khá nhiều.

Bệnh lí có thể dẫn tới nhiều tác hại, nguy hiểm nhất là xuất huyết không cầm được. Đã không ít hiện tượng máu kinh nguyệt ra khá nhiều được gọi là băng kinh, nếu tuyệt đối không xử lý sớm sẽ ảnh hưởng tới tính mạng do mất máu vô cùng nhiều.

Bệnh thường được phát hiện ra quá tình cờ lúc chị em đi khám định kỳ hoăc theo dõi thai sản. Bình thường, việc trị u xơ tử cung phụ thuộc vào kích thước, tính chất của khối u, độ tuổi cũng như nhu cầu sinh con.

Nếu như phái mạnh còn có nhu cầu sinh con, khối u nhỏ dưới 5cm thì có thể chữa trị nội khoa, dùng thuốc progesterone… Còn nếu như khối u lớn thì có khả năng mổ bóc tách, bảo tồn tử cung.

Hiện tượng phái mạnh đã rất nhiều tuổi và đủ số con mong muốn cũng như khối u quá lớn thì buộc phải cần phẫu thuật cắt bỏ tử cung. Trên thực tế, việc phẫu thuật bóc tách khối u chi phí khá tốn kém nhưng không tác động được lên căn nguyên của bệnh lí cần rất dễ tái phát.

Cũng bắt buộc lưu ý, việc sử dụng nhóm thuốc progesterone có khả năng gây nên các tác dụng phụ như: khô da, giảm ham muốn đường tình dục, vô kinh…

lúc kinh nguyệt ra rất nhiều, thu nhỏ dần kích thước u xơ tử cung bằng sản phẩm thảo dược

Ngày nay, việc dùng các sản phẩm có nguồn gốc thiên nhiên, an toàn trong hỗ trợ chữa trị u xơ tử cung càng ngày càng được đông đảo bác sĩ chuyên khoa và bạn trai tin dùng.

Tiêu biểu cho xu hướng này cũng như đã được chứng minh thông qua nghiên cứu khoa học là thực phẩm chức năng chứa thành phần chính là trinh nữ hoàng cung giúp tăng cường sức khỏe buồng trứng, tử cung, kết hợp với những thảo dược khác như: hoàng kỳ, hoàng cầm, khương hoàng…

Có tác dụng phòng ngừa sự tiến triển của tế bào khối u, tăng cường hệ miễn dịch cơ thể, điều hòa kinh nguyệt, cải thiện hiện tượng rong kinh, băng huyết, thu nhỏ dần kích thước u xơ tử cung, u nang buồng trứng, tăng cường sức đề kháng cho cơ thể một cách an toàn và hiệu quả.

Dù là một bệnh lành tính, các tác hại của u xơ tử cung vẫn có khả năng xảy ra và gây ra biến chứng nghiêm trọng nề cho sức khỏe phụ nữ. Do đó, khám sức khỏe sinh sản định kỳ là khá cần thiết, vừa giúp phát hiện nhanh chóng cũng như giảm chức năng xuất hiện một số tác hại của u xơ tử cung, song song đó cũng bảo vệ phụ nữ bởi một số bệnh lí phụ khoa khác. Hãy quan tâm hơn tới sức khỏe của mình ngay từ hôm nay!

Nếu như còn câu hỏi về việc mà kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không thì hãy liên hệ với phòng khám đa khoa thông qua số hotline hoặc link chat bên dưới!

Kinh nguyệt ra rất nhiều có dẫn đến u xơ tử cung không
TRUNG TÂM TƯ VẤN SỨC KHỎE

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link hỗ trợ miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe